港共 : 正探研武漢肺炎納入職業病 令保險業界有所適從

羅致光：正探討將武漢肺炎納入職業病

港大感染及傳染病中心總監何栢良及多個勞工團體，早前都呼籲將武漢肺炎納入《僱員補償條例》下職業病的定義，以保障包括醫護人員在內可能因工作而受感染的人士。勞工及福利局局長羅致光表示，局方及勞工處正開始探討工作，短期未必做到修改法例的工作，但已經和保險業界商討在現時法例範圍下如何處理，業界暫時持開放態度。

另一方面，政府公布將向零售業發放8萬元的津貼，羅致光表示零售業的定義廣闊，統計過本港截至去年年底有6萬多個零售鋪位，需要更多時間確認資格，貿發局亦會協助，希望儘快執行。而針對幼兒中心或幼稚園的津貼，羅致光就稱政府理解現時幼兒中心面對的困境，與03年沙士期間相似，若果這些中心撐不過疫情，到經濟好轉時會面對幼兒中心不足的難題，因此政府要協助繼續運作。